有無人好信風水？

細個完全唔信

人大左 有時事事不順時 都會諗下呢d野

自從見証公司由一年完全冇生意睇完風水之後發到豬頭咁
我就相信真係有料既風水

Lm

邊個師傅？

睇吓邊種啦。嚟道擺個銅錢，嗰道擺杯水嗰種就算吧啦。

如果你老闆條命本身唔好 風水幫唔幫佢?

唔係幾識，李居明好似幾勁

我都算到英女皇福壽全歸，大富大貴。

我唔識
老闆以前做4As 廣告公司搵開既風水佬黎

我相信本身冇風水最多都係一年三幾條大片，搵唔少但唔會叫多
但個年擺左風水係年頭爆到落年尾
條條貴野

唔出名個d 先有料

佢好生意
你有冇著數分返

佢好鐘意買野
間唔使買完d野唔想要就比d同事
同埋佢間唔使又會派下bonus咁
每個月多個double左右啦
同埋福利真係好撚多

係 我屋企有一個跟開 講既野真係準到

由我學業 事業 錢財 全中

話說我中學放榜前 我老母問佢我得唔得 佢話得 無問題 唔駛驚 （band5中學）

我收到成績後 我電話比老母 玩下佢 話衰左

跟住我老母問佢 佢仲話 唔會架喎 應該無問題

巴打 仲有無呢個搵師傅

冇做唔知了
不過舊公司越做越發

信，趨吉避凶

我以前都唔信，而家己經做左風水佬

做左風水佬唔代表信。

唔通陳振聰又真係信有生基咩。

呢個post 高質呀

高質在發現根本好多盲毛都唔知咩係風水就話唔信

介唔介意開名？

無科學根據既野就唔信架啦

就算中銀大廈刀劈港督府、會展靈龜落海、紫禁城左青龍右白虎，一樣都係9up

所謂風水/睇相/算命好靈好掂，都係survivor bias架啦。

一個神棍睇100個客。有50個作完法擺完陣，無聲無氣。另外50個仲係度。第二年，你就拎轉好果50個黎吹捧。

到第三年，果50個有25個平平無奇，另外25個越做越好，你又拎轉好果25個黎講。

年年如是，你只要個base夠大，一定搵到一兩個風水轉運成功例子畀你貼堂。

失敗果堆？你一係提都唔提，一係就作個籍口話無力口天lor

層次唔一樣

無謂討論

你認識咁少，呢d 真係街外呃錢人士9up你就當係風水知識

如果你話解釋唔到就唔信

都明白晒啦你都係無討論餘地

唔係太信，但信命運 運氣

我見好多老闆都好信

我都未計心靈安慰作用、愚夫愚婦唔分因果以為風水有用 etc。

屌你，即係好似公屋特別多人跳樓，唔係因為坐向、煞位、流年呀，係因為「窮」。

而家長沙灣、紅磡、觀塘都有過億豪宅，住得入去有個錢，唔通又話果幾區八九十運黎料咩。超，咪又係政府政策。

簡單少少啦

樓上既人連風水同命理都唔識分啦

睇風水同算命都分唔到

咁好難再講信唔信喎

都無研究過

2019年啦。仲民智未開？

咪撚玩啦，無從驗證既野，同信耶穌有咩分別？

全部一堆，無科學根據。

層次唔同

老實講

年三十啦你準備過年啦

何必拎出黎俾人笑你唔識野

有冇人聽過大樹下神婆

篤中神棍死穴就只識得話「層次唔同」。

神棍死穴咪就係缺乏科學根據lor。

仲停留係明清、幕府時期既未開化思想lor。你咁高層次，寫篇論文去期刊發表呀嘛。

講黎聽下

風水命理咁撚多世外高人，敢唔敢學似當年伽利略、牛頓咁發表下論文指點世人？改變世界？

超，唔敢呀嘛、話折壽呀嘛

班神棍同中世紀耶教教士有咩分別？

唔會同你嘈

知道實有死低b 廢up 破壞討論

仲有，多名人、老細、有錢佬信，又如何？

電話騙案咪一樣多土豪信、網上情緣咪一樣多富婆信

有錢/有權唔代表一定唔會畀人呃架。

你呢d同叫人信耶穌有咩分別。w9g

當然唔會啦

最top 個堆一定係引領到班有能力搵錢既人搵到更多錢

都唔係 我本身都唔信，係自從有半年成日肚痛，食住藥就好，唔食藥又胃痛腸痛，西醫又乜都照唔倒，咁啱俾個朋友講係咪風水問題，我先去睇下九宮格，發現每晚自己瞓晌叫二黑位嘅地方，買咗五個銅錢去掛，一掛上牆就兩個小時後冇再痛，咁我以後就信風水了。

咁又太浮誇

邊有咁快呀

真係常威咩大佬

有無將呢個經驗寫信去醫管局。

公立醫院咁多病人，好明顯因為風水唔夠好。

笑點。

你叫畢非特掛個銅錢係床頭，佢下年搵錢多過今年，一定關風水事！

你叫朱西伯格掛個胡盧，佢唔聽，然後官非一單接一單，一定又關風水事！

幫到佢既實

但你會知道

要既野催極都無，咪即係你本身都無囉

即係任你up。

去返survivor bias

成功既係我風水掂。

唔成功係你命唔好，唔關我事。

我都唔係好知聽過老母講話佢好準 成日啲人排隊去等佢 可以上網搵吓係咩料

樓上果個「彼得包畀粒膠」好明顯想係連登搵生意呃錢啦。一味扮神秘懶高深。

命/運同風水其實分唔開太多我覺得

「老母話好準。」

My God，你幾歲呀？好聽唔聽，聽個師奶講？唔係下？

我唔信果陣，乜都試下囉，買件嘢擺下都係幾十蚊啫，睇醫生睇極唔斷尾都過兩千啦。 其實都唔需要話信先搞，唔信就個個話有效都唔搞，咁樣係同自己作對。

互想推卸責任既工具

風水陣唔work，就話命唔好。

命好但撈唔起，就話風水唔好。

其實風水呢啲嘢好死嘅啫，信就信唔信就唔信。我都係問吓有冇人知啫

幾十蚊就轉到運咁廉價？

仲唔叫醫管局大批入貨？

應該咁講

命理同風水係配合埋先有作用

即使你天生有能力

但後天環境唔配合夾唔到

都唔能夠將個人既全部力量發揮到出黎

文明d啦， on99

但好明顯會有神棍入黎R生意。

唔知有無咁誇張

但先祝你身體健康

風水就係玄學嘅一部份
好多人話玄學唔能夠用科學解釋
日常生活好多例子都係科學解釋唔到
好似有時發夢你會見到未來發生嘅嘢
有時一啲情節你會發覺唔知係邊度已經經歷過
仲有好多好多其他例子
我哋會用巧合去解釋呢啲嘢

其實玄學都好科學嘅
只係一路傳承落嚟嘅文獻好散
人嘅私心令到你們學問傳不到落嚟
又或者玄學高人明白玄學不傳下去係好事非壞事
紫微斗數高人王亭之學佛之後就話過
一生最後悔就係學咗紫微斗數

學佛高人有神通都係科學解釋唔到

風水或者玄學其實博大精深
但欺世盜名者眾
高人難求
信嘅人少係必然嘅

怪只怪太多學藝未精走出黎呃飯食
之前睇過個師父，佢會先算六親，計啱時晨先開命盤，講d野都幾準

岩呀

神棍多

令到好多人只知片面而不知其實

唔講宗教因素

我會覺得玄學效果間接

會令更多人覺得唔實際睇唔到直接成效而全盤否定

請google 「deja reve 」，已有心理學解釋

呃飯食之人多不勝數

成日睇電視既你就知

講開命盤就攞呢個做例子
紫微斗數命盤嘅起盤部份
有晒規則你跟住一步一步咁起個盤只要小心唔錯其實同計數冇分別
所以而家好多網上起盤
你輸入出生年月日地點1秒就幫你起盤
難就難在解盤呢一部份
紫微斗數其實係準到得人驚

笑死，仲係度撐。

我話有個深山高人，頭先放左屁，所以太陽先出黎呀。

效果好間接架！你係咪要信呀神棍。

準到得人驚，有幾得人驚。

咁撚準唔使完歷史書啦。幫d歷史人物起個命盤咪算到佢一生lor。

有人話係統計學，咁其實係唔係即係每個人都重覆緊其他人既人生？

沉迷科學亦係一種迷信
我自己一個親身經歷
我老竇走嗰時我女友發咗個夢
係個夢到佢見到我揸住架藍色私家車
佢同我講咗之後
我同佢都落咗個決定就係唔會買藍色嘅車
陰差陽錯之下我而家揸緊嘅其中一架車就係藍色
我同佢都覺得藍色嘅車會帶來惡運
已經超過10幾年我哋一路逃避藍色嘅車
最後都係要揸藍色嘅車
有時啲嘢條命係咁就係咁
呢個我唔會信咩科學解釋
因為某程度上科學同玄學我覺得係冇分別

其實係
不過首先你要知道呢個人嘅時辰八字
出生地亦都非常重要
依家我哋所講嘅玄學集中係中國大陸附近
以北半球為主
係南半球嘅玄學解釋暫時都冇人有個較為信服嘅解說
如果你喺加拿大出世又或者英國出世
紫微斗數已經冇咁準
係南半球出世嘅人
可以唔使理因為個分別太大大都冇意思

嘩，沉迷科學原來都係迷信。

咁都講得出？同出面d打防疫針有害、BB可食素……一樣。民智未開

唔怪得麥玲玲算到英女皇大富大貴咯

咁講啦
簡單來講60年一個大循環
如果係呢60年裏面有人童年同月同日同地點出世例如雙胞胎
佢哋所經歷嘅嘢係唔係會一樣
咁一定唔係啦
咁點解唔一樣呢佢哋所有嘢都一樣喎
我當然解釋唔到啦因為我都唔係高人
但一個人一生所做嘅決定係會影響佢嘅命運嘅
玄學能夠睇到一個人人生嘅一部份
但佢不斷作出唔同嘅決定亦會回饋返喺佢嗰個人生命裏面
所以有其他玄學嘅部份去輔助或者幫助解釋人生嘅其他部份
好似風水六壬等等等等
能夠精通一樣已經係高人中嘅高人
冇可能精通所有元學
所以最後都係講句無謂強求

樣樣都信下

人類文明係越黎越進步。

只有中國人先咁白痴，話以前中藥好、以前功夫好、以前乜乜七七好。真係好就唔會淘汰啦。根本果堆野就係敵唔過

沉迷科學係一種迷信
我咁講唔係話我唔信科學
個重點係沉迷
沉迷令到一個人睇唔到科學以外嘅世界
科學建基於數學
數學係最準確嘅語言唔會錯
但科學呢
我哋話而家我哋所順服嘅科學理論
我哋唔係話呢啲理論係啱
呢啲理論只係未被推翻
我哋而家所做嘅係基於未被推翻嘅理論再去推敲其他理論
科學家亦唔夠膽講科學係啱嘅

我自己都係科學出身
但我唔沉迷科學
咁樣我會睇到多啲野
各人取捨無謂爭拗

我同倪匡睇法一樣

迷信舊時最好唔係只係中國人嘅惡習
我唔喺香港都超過10年
同啲鬼佬老嘢傾計佢哋一樣緬懷過去
覺得而家嘅時代無論音樂藝術文化都一蟹不如一蟹
我當然唔同意
但呢一個係另一個topic
想詳談可以另開新post

發夢有得解，有神經心理學研究
你話好多野冇得解只係你無知
而風水唔係話冇得解，不過風水冇系統，所以冇得驗證，唔可信。好似你拎玄學出黎講，根本就係錯用，玄學叫做有系統架，唔好拉埋冇科學根據嘅風水黎講。
冇根據，所以風水唔可信，更加計唔到值幾錢。真係同信仰冇分別。
PS：樓主問人信唔信，我話唔可信，冇話有冇用呀

今代世人居住、工作環境，長期都近距離喺各種方位出現“大量”土(石屎)、水(入牆或明水管)、金(入牆鋼根)、木(家具)。未計大量入牆電線磁牆。

你話放少少嘢，就可以抗衡這些兼發揮額外屬性作用，就好難講得通。

如果涉及神學開光等有可能有額外力，如相信，都可能還可以研究討論一番。

梗係信啦，你睇啲風水佬發到

關於發夢我上面有講自己親身經歷
所以唔再多講
但你話玄學有系統而風水不可信就有啲奇怪
風水就係玄學嘅其中一個分支
風水其實講到最尾就係一個地方你覺得舒服定唔舒服
我睇風水係大圍咁睇
啲風水師話係間房擺啲乜喺花園種啲乜會帶來好運呢啲我唔係太信
但我會睇嗰個地方嘅地形
我哋成日講嘅龍脈
個風嘅流向等等
同埋風水要夾人嘅
只睇風水隨時分分鐘害咗人
同一個地方唔同人住個分別可以好大
所以要配合埋其他玄學分支先能夠有個比較好嘅結論
唔識風水嘅朋友
你而家住嘅地方你覺得住得舒唔舒服
唔舒服嘅呢間屋就係唔識合你㗎啦
呢個就係最簡單嘅風水

心理學作個名比佢就叫了解左？
咁破解左點解人個腦會產生呢d咁唔科學既野未？ 點解個場景相似率咁高？
唔見你屌緊閪果時發生？
比個名就叫解釋左 好撚好笑 萬能心理學 真係傻鳩先信

作為一個業餘風水師，得閒會研究下風水。睇完個 post ，我覺得需要澄清少少嘢。

1. 風水 並不等於 唔科學。
2. 唔應該話人沉迷風水，信則有，不信則無。

我簡單講下，其實風水玄學係好科學。用個現代詞語解釋，風水玄學命理，其實就係 ‘大數據’。

點解咁講？好簡單，我舉個例子：

廚房門，一般唔建議對住廁所門，因為水火相沖，會影響腸胃健康。

冇錯，睇上去係風水玄學。而事實上，因為古時冇抽水馬桶，更加冇細菌，病毒概念。古人發現，十家人之中，九家人個廚房對住廁所，會有腸胃問題（其實就係廁所中D細菌污染左廚房D食物導致）。而古人無法解釋呢類現象，故以 ‘水火相沖’ 來解釋。

其實風水命理，就係古人總結過去經驗，例如：睇相，睇左十萬個人，耳珠厚，多肉之人大部分都係慈祥，善良，而總結出來。

所以話，風水並不是唔科學，相反，佢係過往前人對生活的總結。不過，當然，時代進步，有好多都唔太適用。就好似上面廁所例子，現金去完廁所都會即時沖走，而且有門隔開，所以水火相沖，影響亦都冇古時咁顯著。

最後，風水玄學，作為一個參考，未嘗唔係一件好事。不過就唔好糾枉過正，過度信賴風水，你唔會得到你想要的結果。

所言甚是

識睇大環境當然係高手

睇山睇巒頭龍脈

但我地都只不過係普通人

住係咁細既地方

仔細睇自己間屋緊要過屋外啦

心理學撚仲衰撚過神棍
昆錢昆時間

玄學還玄學，例如數學係玄學，有科學根據
風水冇料扮有料就攀上去玄學，以前唔會咁叫，係呢廿年先一堆風水佬話自己係玄學家

風水冇系統，所以點講都講得通。你都話有部分信，部分唔信啦
有系統嘅理論邊可以俾你拆件架，唔通我信力學唔信電學咩

1.其實係一盤好有系統既學問，唔係是但話呢個位係咁就係咁，要計數要觀察要應用要組合，話係就係咩

2.好多風水佬係為左搵食，整左好多無謂野去令人迷信/過份去相信風水學同建設自己個屋企，擺到神神化化

其實成盤風水玄學，有好多係生活智慧黎

所以我一開首已經話

無研究無認識就話呢樣野係唔科學既人係盲毛，人云亦云

真係研究下人地既樣先講信唔信都未遲啦

咁又唔可以咁講
我叫哎呀讀過心理學
一個學期咁大把
我都係有啲信有啲唔信
呢個係個人喜惡
同科學系統理論無關

[/quote]沉迷科學係一種迷信
我咁講唔係話我唔信科學
個重點係沉迷
沉迷令到一個人睇唔到科學以外嘅世界
科學建基於數學
數學係最準確嘅語言唔會錯
但科學呢
我哋話而家我哋所順服嘅科學理論
我哋唔係話呢啲理論係啱
呢啲理論只係未被推翻
我哋而家所做嘅係基於未被推翻嘅理論再去推敲其他理論
科學家亦唔夠膽講科學係啱嘅

我自己都係科學出身
但我唔沉迷科學
咁樣我會睇到多啲野
各人取捨無謂爭拗[/quote]
條友真係唔識架喎

玄學有好幾樣野

風水學只係其中一門

係有好多風水佬搵食話自己大玄學家

但我唔認同無系統

如果無一套系統，根本係唔會流傳到今時今日

現代人都唔迷信啦，唔通真係以前講咩就信咩，同埋有部分野年代變左先變到唔岩使，始終呢樣學問係有好大人為因素存在，自然有潮流去影響結果

我唔知啦我睇唔到呢段

都話層次唔同

根本未掂過未見過未學過就判斷係無咩謂

都係睇人

有心理醫生係神棍

坐係度聽你講完收幾千

毫無建機

實在大把

或者咁講

有幾多個人真心願意聽下你個心入面既諗法呀

莫講話收錢既外人呀，自己人屋企人都未必會肯聽下

講起關於沉迷科學
突然諗到一個例子
Taleb 係 Black Swan 講過
雞鴨鵝一路俾人養著養到第30日佢哋認為佢哋嘅生活好安定
推敲以後嘅生活都會係咁樣
點知就係第30日俾人劏左
好似同我地所講嘅嘢無關
但我諗到呢一個世界咁大
人類咁渺小人類嘅智慧亦有限
我哋一路以為科學就係呢個世界嘅唯一真理
科學能解釋萬物
因為科學嘅發展一路前進佢解釋嘅嘢越來越多一路一帆風順
但可能後面有個更高嘅真理喺度主宰着
沉迷科學蒙蔽左你雙眼
睇唔到科學以外嘅世界無限嘅可能
後果係咪會俾人劏我唔知

佢唔係真係識，生基係有，但唔係佢咁做。

呢個世界好多盲毛，不過唔可能要識得好深入先可以信，見到效果而信都好正常。

傻啦

擺左只可能係令你有個好環境去休養生息

絕對唔係藥到病除

有病當然要睇醫生

好多人已經問過你呢個問題

醫生都可以醫死人，但大部份人唔會否定醫學。
風水係有健康位，做得好真係唔洗睇醫生，但唔係個個人知點做。

或者咁講

信既咪試下，呢種生活智慧分分鐘幫到你唔少

唔信既，咪一笑置之，但唔代表唔存在

但係好多老闆都信
有時旺開就照跟

人地老闆搵咁多錢都唔否定風水野
連登仔幫人打工就覺得廢既

都幾奇怪

好多都係互相配合，好似整定咁，有運行既人好多時亂撞都會比佢搵到間風水好既屋住。無運行既人，好多時住黎住去都會搵間極差風水的屋。成日都見

睇你講嘢就知你係內行人。不過，外面 D 風水佬都係搵食姐。佢地冇咩特長，咪呃呃氹氹，搵兩餐囉。

我都好支持你講法，睇大圍環境先可以決定該點風水優劣。但是，而家香港地少人多，你唔係話搬屋就搬到架 ...所以話放D小飾物，擺樽鹽水，都是治標方法之一。

例如屋企附近有高壓電纜，擺樽鹽水，因為鹽溶於水會有游離子（Na+，Cl-），對入屋磁場或多或少有多少干擾/減弱作用。你話作用大唔大？我個人認為，等間屋個主人安心D，舒服D 嘅作用大過對風水影響嘅作用。

互相影響

睇黎你要

聽過有人講
信科學=唔信未被證實既野
信風水=信未被證實既野
信後者=乜都信得
覺得幾有道理

係咁架

好奇怪

好運既人揀好屋做岩決定

衰運既人會無啦啦做錯事揀錯野

計出黎自己都驚訝

風水係真有其事，不過太多神棍呃人，搞到好似風水=騙子

咁宗教呢

見唔少。

我地大環境小人物

對住屋內既野多過屋外環境

當然係屋內先行治理

擺放物件都係令住既人舒服為主

唔係話擺到唔清唔楚幾百樣方死人唔知你要佈局

錯左啦。科學都係不停探索未被證實既野啦

但電磁場既野通街都有

通常係會搵量大既黎處理

量少既通常不理啦，太多

有趣
我會咁樣接落去
信科學等於相信未被推翻嘅嘢
而歷史顯示科學理論被推翻成日都發生
信科學變咗等待被推翻
好似好負面咁
信玄學一路都無法證實
變咗係等待被驗證嘅心態
比較正面

風水講緊幾千年前已經有，以前唔會有科學，清朝既人會問乜野係科學？民國既人會知道好似有種野叫科學，而家既人就會乜都講科學。但清朝以前既人生唔生活到？佢地信風水，無科學一樣生活到。

同你信神有咩分別？

神畀你力量、神畀你保守、神帶領你

最後你又係靠化學家生物學家做藥出黎畀你食

無話反唔反

所以咪上面講

信就試下，生活智慧黎，個人認為係寶庫

唔信既，當無出過笑下囉

但好多人一知半解就走出黎話係垃圾係迷信就幾好笑囉

大把富婆信網上情緣，你信唔信？

屌。即係龍門任你擺。

有幾大把？老闆信風水周圍都可見
富婆信網上情緣一年都有一二單比人呃既

無

使唔使話神、阿拉、觀音都真有其事？不過太多神棍blah blah blah

最好分辨開風水同騙子先。
風水係風水，係一套幾千年前己經行緊既野。
騙子係借風水黎呃人。唔係風水呃人。

人地富豪都信
連登仔就覺得d富豪廢既

而家係講緊個邏輯
淨係信證實左既野/可能信未被證實既野
信得風水既話我話你老母做雞你都可以信，你又唔係24小時跟住佢
當然我唔會絕對地唔信玄學，因為佢未被證明一定係假
我間中都會落信紫微斗數睇下
但真係當玩唔會信lor
明未

幾千年前，人類仲有活人祭神呀。

以佛學來講係需要實踐來驗證
神通已經係科學無法解釋
我女友幾年前禪修去到一個境界
佢話聞到香味同見到光
佢上網查知道咁樣係話佢嘅禪修已經去到一個境界
呢啲嘢科學都冇得解釋

"根本係風水成個system就係有問題"
真心求教，個system係點，有d乜野問題？

你想搵人錢，就話一信無妨？

諗起都好笑
基層話富豪唔識做生意亂信風水

探索還探索證實還證實
你唔好屈科學家乜都信喎

下？

龔如心呢d咪人版

可唔可以推介？

就係唔信先要探索喎
科學家係探索 唔會分信唔信

一樣「學問」如果真係work。

今時今日已經發展到有晒學說有晒論文。

只有怪力亂神既野，先要遮掩扮高深

有病睇醫生。呢d科學解釋就係幻覺。

好波
我未知一樣野我去探索佢你就話我信佢係度所以探索佢

你唔需要咁格硬嘅其實, Black Swan 我都有睇(笑

首先人地個哲學原則唔可能信風水先啦

BTW, 佢極其量都係笑科學家而唔係笑科學

你自創沉迷科學呢個偽命題又係得啖笑

富豪做既野一定岩？

郭炳乜信天主教，李兆基信佛

咁究竟係有耶穌定有佛祖？

D鬼佬公司都唔撚識風水嘅
唔怪得比我地中國企業禁住黎打 垃圾

白宮擺個風水陣一定勁過中南海。

係經驗睇到姐。因為見得多，好命同唔好命既人都有，好多唔好運又病既人既去到間屋係九成財位細到死或者去左廁所廚房。但病位又大，仲要放緊唔啱既野。
搵到錢既人，財位好有力，所以好容易睇得出。

仲有，話咩睇大環境果個。

政府起條地鐵上大帽山，我敢話果度山卡拉都變豪宅呀。

使撚講地運咩。

其實你唔需要話你睇過呢本書
呢本書咁出名咁暢銷大把人睇過
我都講過佢嗰個例子同我哋呢個topic好似冇乜關係
我係以呢個例子引伸去我哋而家討論嘅其中一個論點
就係科學係由人去發展
人能力有限自衛有限
無可奈何科學嘅解釋能力亦都非常有限
從而帶出擴闊視野呢個結論

咁係咪李嘉誠只需招待乞衣訓佢間房一年半載，就可富貴？

定係你又想搬「命受唔起」呢個籍口？

一樣野被驗證之前，都只係迷信。

有
公司/屋企年年擺流年

所以咪都係唔科學咯，想點姐你
你到底明唔明自己講緊咩啊

你唔好話
以前港英時代 政府起基建project 都會參考風水佬嘅意見

不過我諗 係以尊重民間文化為由
而唔係真係信

一方面又話好科學，一方面又話科學解釋唔到

唔啦，一陣俾人話賣廣告
總之算六親嗰下真係好撚神，屋企有幾多人，咩野生肖，配偶生肖全部都講到曬出黎

三言兩語好難會講得明，因為真正既風水講既係好深入既概念。
點解有人係有錢，點解有人係窮？點解20歲後生仔可以渣林寶，帶靚女去靚酒店開房？唔通佢係好勤力？點解好多人做餐死先得三十幾蚊一個鐘最低工資？唔通佢又唔勤力咩？呢d用風水，命理可以解釋到。
三言兩語真係講唔通，科學可唔可以解釋到點解有人生出黎係有錢，點解有人生出黎窮？點解佢窮開又可以發達，點解有人有錢開又可以窮？

其實入面係有好多野，不過風水命理可以解釋到，而且係個人化咁解釋。不過解釋既過程因為太多深入既理論唔係咁易明咁解姐。

真係有興趣睇既，可以上我個網到睇，唔係有乜驚天地泣鬼神既野，個網亦都未多野睇，不過作為了解多d唔同既野，可以做個參考。

另外係學術台有討論緊

乜Q沉迷科學，連登真係鳩up唔使負責

對論文 對科學家講嘅野毫無質疑咁當做金科玉律咁去拜
呢樣野本身就違反科學精神

如果真係有讀過大學science就會明
今日嘅常識 10幾年後 或者幾十年後 會被推翻 一d 都唔出奇

科學係 一套methodlogy 一種精神
而唔係scientist 講嘅野

唔係，首先每個人都有自己既命。
而每個單位既風水都影響不同既人，同一間屋，有d人發過另一個人，例如有幾兄弟姐妹住同一屋，有一個發左，係因為佢間屋既風水同佢配合而發揮到作用，其他唔發既得個恨字，呢d係命同風水既配合。

其實有冇可能只係依家解釋唔到

留個tg都得掛

你D價值觀已經有問題啦，仲係到on99咁舉例

我都無話一定要你信，不過想問下個價值觀係邊度有問題？我都好想請教吓？

可以介紹？

你直接當左 勤力=有錢 人生價值=發達致富
然後將科學無法解釋的理論放在風水度

倪匡係智者。

佢信風水，係唔係講風水嗰個，市面上太多假風水同神棍，呢點無可否認。

我剩係想知 中共肯搵d隱世高人出黎打殘美帝未？

你話唔科學咪唔科學囉, 我冇話逼你要信 ... 我只不過係話風水係 Big Data 前身, 我話過要你信十足喔 ~ 你到底係咪閱讀障礙 ?

絕對信, 真係有影響
其實某程度上風水係有數得計, 有根有據
之前喺到講就比啲on9仔屌

利申 改過中文名, 人生無咁鬱同埋灰暗

搵過四大天王睇過，而家住半山

事實上 經驗論，不可證偽，基本可俾排除與科學之中
所以你用風水不等於唔科學去說服其他人，已經唔好，用其他講法仲好

根本Pseudo science，到2019年仲會有人信

big data解釋到個人一生？

big data現階段都只係解釋社會現象

首先, 廚房例子並不是經驗論, 只不過古代科技唔發達, 更加唔好講咩細菌散播等微生物學說, 所以先以經驗論來評價風水 ....

所以, 我意思係, 風水並不等於唔科學, 只不過係當年無法用科學解釋一 D 現象, 故以風水玄學來命名該現象而已 ...

ok， 我解釋得唔好。
勤力唔等於有錢，細細個老師都會同你講勤力會有回報，好多人都會勸你勤力d，勤力d就會搵到錢啦，就可能點樣點樣，不過現實係咪咁樣？

有錢唔係大曬，人生價值亦唔係只有發達致富，當然，人係應該要有理想，不過如果你同個生活負擔好重，成班人等住佢養既人講理想，你期望有乜野答案？當然啦，錢都唔係大曬，錢唔係萬能，不過要生活，要溝女，要去旅行，要上樓，要買野，無錢係萬萬不能。

價值觀好抽象，無得話邊個好，邊個唔好，適合個人選擇就得，一樣米養百樣人，個個都唔同。
我都信科學，只係科學解釋唔到，就等於唔可信，咁既理論我就有所保留。

呢個解釋幾合理

邊個話你知 Big Data 解釋唔到個人一生 ?

我又簡單舉個例子 :
如果你出生於某個貧困村落, 80% D 人生的第二代都係繼續貧困, 你就係呢度出生的第二代 ... 所以你有好大機會係繼續貧窮 ...

用風水學解釋就係, 呢條村風水唔好, 冇財, 所以呢度出生的第二代會冇乜錢.

用 Big Data 角度解釋, 呢度大部分人終生勞勞碌碌, 都唔會有 D 咩有錢人出現過, 所以你係呢度出世, 你個人一生都應該係貧困.

明 ?

咁關風水咩事？

明明係社會/政治/經濟問題導致國民生活差。

關風水咩事呢又？

定係你覺得社會學會吸納風水理論？

你覺得古代有社會學，政治學，經濟學，微生物學，病理學？

就係因為冇，但是佢地需要去解釋呢一切，所以就產生左風水玄學出來。

其實風水學就係集各家之大成，粗略解釋一 D 社會現象。等你用作生活上的參考，從而避免疾病等事情發生。（雖然唔可以完全避免，不過如果你一年痾十次，做完風水佈局後「例如廚房門加塊簾」，你變成一年痾三次，咁呢個風水佈局，都叫作有效啦）

信則有 不信則冇
睇相 風水命理都係歸納出黎既講法
真正命運都係自己掌握

呢d叫生活小知識

你話有form去解都話，但係個個講既都唔同

我簡單解釋吓風水係點做：
同一屋苑，可能有幾千戶人住。點解會有d單位既人特別有錢，有d單位既人會無咁有錢。因為唔同座數，有唔同既坐向，唔同既人係入面住，而且入面既間隔會有唔同，就算相同間隔，都會唔同擺設。而同時出面有不同環境，有d單位望海景，有d單位望山，有d單位望垃圾房，有d單位望其他單位。
呢d就係風水要考慮既野，首先住既人既命先，然後大廈既坐向，單位既坐向，入面既間隔同擺設。？出面既唔同環境。
例如A,B,C 三個人住呢個單位，佢地係一家人，咁ABC三人就受呢個單位既風水影響。其他人，例如XYZ呢個單位既風水就唔關佢地事。
睇風水首先了解咗佢地三人自己既命盤先，跟住大廈同單位既坐向，會有盤數出黎，呢盤數就可以計到間屋風水好唔好，邊個會掂，邊個唔掂。
然後就睇邊個想點，可能A要搵多d錢，就做財位。B要溝女，就幫佢催桃花，C要身體健康，就幫佢搞健康。其實成個流程係好合理。
不過好多神棍根本唔識呢d野，催財？開個壇拜下神先啦，催桃花？性交轉運呀！催健康？又係開個壇先啦。根本呢d就唔係風水，風水唔係咁做。不過大家聽到既通常都係呢d，所以以為風水就係咁。

你今時今日就話係生活小知識姐, 以前, 去完個大都冇紙抹手果個年代, 你同佢講知識 ? 你同佢講咩時辰幫你倒夜香好過啦 ...
唔講生活小事, 講大 D, 大圍風水 ... 假如有座山, 山頂或者山腰有個位長年好大風, 你係果度起間屋來住人, 風水學上就會話呢度風水唔好, 因為唔可以藏風聚氣, 係呢度住 D 人會經常頭暈 ...
而事實上, 人, 如果長期受大風吹住, 真係會頭暈頭痛 ... 但是又唔係個個都會係咁, 有 D 人有事, 有 D 人冇事 ... 但是因為 "大部分" 人係會咁, 所以就風水學出左呢個 Point 話呢度如果長期大風吹, 唔能夠藏風聚氣, 風水唔好啦 ...
換轉現今醫學角度來解釋一下, 點接有 D 人有事, 有 D 人冇事? 其實亦都唔能夠確切解釋到個成因 ...
所以, 風水, 係中國人民間的智慧, 經驗的累積, 比美當今的 "大數據" ...
亦都係好似上面個 Brother 所講, 只不過而家風水玄學被一般扼飯食的 "神棍" 過度演繹, 所以先比到大家一個風水係迷信, 唔科學的假象出來 ...

擺幾塊銅板係地又點解釋到大智慧

層數呢?

層數都有影響，其實入面仲有好多野，不過真係三言兩語係講唔清楚。
我只係簡單解釋個流程，講得太復雜好難明。

真正識風水果D, 唔會做咁小事 ... 上面都有位 Brother 講左, 首先解決係大影響先 ... 例如, 長期有風吹入來,吹正你的話,麻煩你唔好開呢隻窗等等 ...

至於你話擺幾個銅錢係地冇用, 就真係各有說法.

假如, 有個 Case, 間屋主人成日覺得間屋有鬼, 搞到佢諸事不順, 訓又訓唔好, 休息唔好, 健康自然差 ... 我同佢講, 我呢度有幾個銅錢, 係寺廟開過光, 拎佢擺門口之後肯定冇鬼敢入來 ... 佢擺完之後, 覺得安心左, 訓好左, 精神好左, 心情同健康都自然有改善 ... 咁你話有冇用 ? 其實呢個就係另外一門科學, 叫 "安撫心理學" ....

所以我先話, 風水玄學係古代用來解釋一 D 古代無法用佢地現有知識去詮釋的事 ... 而呢 D 事, 現今就被分拆成不同主題的科學, 例如上面所講的, 細菌學, 病理學, 心理學, 建築學等等 ...

巴打想請教下你學風水可以睇咩書?咩範疇?
我覺得賭場果d擺設格局都好有意思 例如永皇宮門口個噴水池同覽車果類 所以好想了解多d

以前起樓邊有依家咁高，諗唔明樓上講既以前風水智慧覆唔覆蓋到樓層呢個因素

風水佬必賺

風水佬對客講嘅嘢十個有九個都係差唔多，是但有一兩個講中咗就一傳十十傳百 放大效應

我學玄空風水，跟左師父學十幾年。
風水好多唔同派別，玄空，三合，八宅等等，多到數唔曬。
不過要真係有效既，我只信玄空風水。
書我都睇過好多，大部份都係左抄右抄，如果真係好想睇書，可以係圖書館借《極品玄空大廈論》有三本。同埋《風水撥亂反正》。

溫馨提示: 賭場其實有一個 "風水部門", 專責負責風水 ... 你唔好以為以一己之力可以戰勝人地一個團隊 ... 所以了解左都冇用 ... 除非你打算撈偏, 否則好多都唔可以用係自己家居上面 ...

最後, 呢個世界係有因果, 有 Pay, 有 Gain .... 唔屬於你的, 你夾硬要得到, 你將會付出代價 ...

所以我成日同人講, 人, 著幾多, 有幾多, 好多都係整定 ... 由你出生果一刻開始, 你, 係低下階層, 你呢世好大機會係低下階層 ... 因為你周圍的生活環境, 人際網絡, 奠定左你發展的方向 ... 我係另外一個學校 Post 都睇到, 有錢人, 讀國際學校, 冇錢人, 讀普通官校 ... 人地 D 同學仔都係有錢人, 同學仔的父母都係社會有影響力的人, 到佢地呢代, 好自然地順從佢父母的路線成長 ... 當你有呢種人際網絡, 你想窮都難 .. 而窮人, 就冇呢個機會 ...

最後都係果句, 生死有命, 富貴由天 ... 科技再發達, 人都係要面對死亡 ... 開心面對每一日, 多 D 幫助別人, 讓你呢一輩子不留遺憾 ...

係有，以前大族住既屋，有幾多進，東廂西廂，全部都係有學理。

但係50層同2 3 4 層分別。以前係上下左右發長，依家垂直發長。諗緊風水係咪已經唔適用於現今。

細個試過日日發同一個惡夢，我媽問姑姐，叫佢去紙札舖買堆野嚟燒，拜一拜神，燒完之後一覺訓到天光，冇再發過個個惡夢

但呢個好似唔關風水事 但我信人有三衰六旺，亦唔會特別強求靠風水去趨呢樣個樣，過年擺流年吉利野，都係貼啲出入平安，財源廣進之類感受下節日氣氛就算，整多左”額外野”會覺得唔舒服

一樣咁用，只係方法唔係個個明，仲有一樣野，而家一個單位住一家人，以前一間屋係有唔同房口，好多野都係進步緊，但風水既理論係以前同而家都係一樣，只係用既人所識既野有差異。

去澳門玩，一日轉幾個場，有啲場真係一入去就唔舒服，我信風水，但唔會迷信

貼揮春都唔關風水事，只係習俗。

宜家4A唔係間間都做唔掂咩？

但係電視講嘅流年擺設算唔算？

被40個樓上踩住定係做頂果個?
環境科學問題，風水理論會唔會與時並進，但最弊無人去 / 好難去證實。

一命二運三風水

李丞責

禪修去到另一個境界
LMAO

我可以將五餅二魚分俾其他一百人食潻啦

電視講既只係流年，真係work既係本身單位既風水，要兩者配合先得，因為個個都唔同，電視只可以介紹到流年呢個比你知，當然效果就打個折，如果擺既野同本身屋既風水有沖突，會仲衰左，所以唔擺好過。

簡單啲講風水其實用環境，夾埋命理，流年之類去趨旺某啲野，務求做到真係風生水起？

岩呀 所以啲擺設係一年都冇，得啲卡通揮春

樓層係有五行，配合風水同人。個個情況唔同。有d單位風水唔好，再加上樓層既五行助長唔好既風水，就要更差，配埋無運既人，加流年又有煞星到，而影響好大，分分鐘就係嗰年係單位自殺。好多凶宅可以咁樣推返個情況出黎。

風水好多係古代既野，但用係今時今日都係一樣準確，其實個世界無變過，人既一生都係生老病死，求既都係妻財子祿，好多野古今分別唔大

即係大賭李嘉誠個玩法

但人既壽命已經好大分別，依家男女壽命都接近90歲。
而且世界板塊都不停移動，所以風水理論會唔會都要作出改變。

老闆十幾年前做4As
跳左出黎好多年啦

江靜串好勁，快搵佢

講得啱 不過純粹對呢方面有d興趣了解 當然唔係想破佢個陣贏錢 巴打連風水部門都知 你係澳門果邊做野? 有無得講多d

offtopic 之前去過澳門好出名既盲人摸骨 唔知呢方面又有無人知準唔準呢?

你果時係點樣開始接觸風水?啱啱初學果時點分個師父掂唔掂檔?

呢條風水佬好似好準

其實都係一啲用科學解釋唔到嘅嘢
所以我哋用巧合帶過
我自己都有一啲人生經歷係科學解釋唔到
有高人幫手搞掂如果唔係都愛莫能助
所以明白呢個世界真係好大
人類自大到認為自己發展嘅科學能夠解釋萬物
呢個諗法注定失敗

淨係流年點樣計都考起好多人
巴打係咪識計

我信流年方位 五黃二黑真

你仲未GET到

我已經好清晰咁表達 "你以引用Black Swan嘅(一段)內容"黎兜你嘅偽命題係格硬
-

而你改完嘅邏輯依然係十分之錯, 科學本身係唔存在解釋能力

可能對你黎講太深, 簡單啲一個例子 : 你覺得單車嘅速度是什麼? 快?慢?20KM/H?

咁你明未
-

唔好呢到識少少 個到識少少 就亂咁吹

BTW, 好多風水佬都係亂鳩吹(笑

上面話風水係大數據/統計學, 下面就引用Black Swan, 連Taleb笑鳩統計學邏輯都唔明

利申: 唔係反風水, 不過有時啲人蠢到好難企係佢格離, 又沉迷科學 又科學嘅解釋能力咁, 變左智商問題

你覺得醫生係萬能 ? 咁點解呢個世界仲有死亡 ? 點解有不治之症 ?
你唔信風水唔緊要, 而唔係叫人唔好去睇醫生 ...
風水其實同中醫個概念差唔多 ... 中醫話滋陰儲氣, 唔通你就可以用現代科學來解釋咩係陰 ? 咩係氣 ? 但是中醫有一定療效, 大家都有目共睹 ..
風水師, 要帶出來一個概念就係, 我比出的意見, 係前人幾百萬年經驗的累積, 你可以作為生活中的參考 ...當然, 你可以唔信, 唔做 ... 而唔信, 唔做, 亦都未必會有事, 上面都講過, 唔同人, 有唔同命 ... 有 D 人命硬 D, 有 D 人黑仔 D, 都有 ... 我就唔信你咁大個人冇講過, "唉, 今日真係黑仔", "嘿, 今日好好彩", 之類說話. 呢 D 就係你潛意識對命理,運程的感知 ... 你覺得 "今日好彩", 係因為你真實感受到有樣無形的 "運" 發生自己身上, 科學無法解釋 ... 風水亦然 ...
醫生, 係好直觀, 直接去處理, 解決你的病情 ...
風水, 係間接地, 讓你病少 D, 舒緩你的神經 ...

呢度好多人講嘢唔係黑就係白
話你信風水唔好睇醫生
我相信信風水嘅人有病都會睇醫生
咁係咪佢哋信念唔夠強
唔係
只係我哋知道點樣取各家之長
我出身科學信科學但唔迷信科學
個人經驗令我明白人係好渺小
其智慧亦有限
所以科學嘅解釋能力必然有限
係咪矛盾
我唔覺

真正勁果 D 唔會自己做個網站, 然後話比全世界人知 "我好準, 你來睇我啦 ... "
好明顯呢條友想 R 生意多過睇風水, 算命 ...
真正風水師, 系出名門果 D, 最多係識一兩樣, 睇住宅就睇住宅, 算命就係算命 ... 唔會好似佢咁, 樣樣都話識 ... 樣樣都話識果 D, 都係想搵生意姐 ...

我認為係你唔明
科學當然有解釋能力
連呢一個點都要 argue 只係浪費大家時間

唔知你有冇閱讀障礙
我已經講過兩次我所引嘅例子同而家嘅討論冇直接關係
只係想帶出當你用你已知嘅自衛去理解身邊嘅嘢嘅時候
原來外來有更高層級嘅嘢喺度控制住你
已你嘅智慧係唔能夠理解呢個更高級層級所做嘅嘢
由頭到尾個例子只係想指出你一點沒有其他
但如果你有閱讀障礙我唔會怪你
現今科學發達閱讀障礙可以慢慢醫嘅

但是如果到一個點, 科學都解釋唔到的時候, 你會點 ?

例如上面個例子, 日日發同一個惡夢 ... 發足一個禮拜, 或者一個月 ... 你去睇醫生 ? 睇心理學家 ? 舞完一大輪, 之後比安眠藥你 ?
之後, 仍然解決唔到問題呢 ?

風水玄學, 唔係一無是處, 佢亦都有佢存在的參考價值 ...

中醫/中藥有療效，係科學驗證到。即係化學。

到最後, 人, 依然都係死 ...
醫學只能係延長壽命 ...
你有冇想過, 風水其實亦都幫左唔少人解開左心結 ? 令佢心靈上, 精神上得到安全感 ?

好想知咩叫「迷信科學」

科學本源就係數學

點迷信法？

請問 鬼，神 都係假?

科學有晒驗證都解釋唔到，唔通風水up幾句就「解釋」到？

屌，同宗教有咩分別？

20 年前, 中醫/中藥未正式科學化的時候, 有幾多人唔相信中醫/中藥你知唔知 ? 你同幾百年前 D 中醫講你呢 D 即係化學 ?
風水亦然 ... 其實你都可以話風水係微生物學, 病理學, 建築學等等 ...
叫你唔好係當風位住, 會容易頭暈 - 病理學
叫你唔好廁所門對住廚房, 會容易腸胃病 - 微生物學
叫你起樓唔好起在地基不穩的土地上, 會容易倒塌 - 建築學 ...

重點係, 呢個例子 , 科學解決唔到 ... 但是風水幫佢解決左喔 ...

可以睇呢個，我寫既

當全世界自啟蒙時代之後已經不斷進步，只得中國野（咩秘方、咩秘訣）仲講越舊越可信/越舊越好，根本就反智。

紫禁城風水吹到又龍脈又乜又柒
咁撚巴閉咪又係俾人八軍聯軍滅國

暗物質, 了解一下 ... 現今唔係所有野都可以用科學解釋得到 ...
而大家係學校學到的知識, 只適用於宏觀世界 ... 適用於 "大部分情況下" ... 所以就有左量子物理的出現, 然後推倒左好多現今 "理所當然" 的科學 ...

同埋今日中藥應用已經唔係當年中藥應用。

今日中藥講科學提鍊，講改良，已經無人攬住本草鋼目啦。

風水佬而家仲話越舊越準喎。係咪痴線

你點證明「風水」解釋左？

咁當有一日風水可被驗證，先叫我信lor。

第一, 邊個同你講越舊越準 ?
第二, 等到冇人再用草藥先講野 ... 無論點提煉, 處方都係源自本草綱目 ... 你冇本草綱目, 你提煉條鐵 ?

不如話天神要懲罰失德既皇帝啦

佢燒完冇事, 叫唔叫 "解決" 左 ?

無本草鋼目，用今日化學知識一樣提鍊到醫到人既物質。你唔係以為而家d植物學家、生物學家、化學家拎住李時珍本野呀？

大把風水佬話秘及越舊越好，話舊野先無失傳過。

你問驗證「燒」會導致「無事」？當中關系有無其他臨床數據？

咁你話, 靠你 D 科學, 應該點解決 ? 咁你有咩臨床數據可以提供, 用以解決 "持續發惡夢" 呢個情況 ?

睇精神科啦叫佢。

我最初係唔信算命同風水既，後來想了解多d，初初走去工聯會學，發覺似是而非既好多，開始知道係有學理係背後，只係學得太屎，後來日日去睇書，再搵到而家既師父跟佢學，因為學既全部都係實例。再不斷用實例去論證真假。
初學真係好難分真假，不過最基本既理論要合理先，講怪力亂神既野我第一個唔信。
不過好多時都真係講彩數，我自己好彩學到好野。

難分公與乸

我唔覺得風水可以解決問題，最多係協助，事情發生左一定要去解決，坐定定靠風水就唔好咁痴線

科學係公式，可以話係事實，好似西醫咁頭痛醫頭腳痛醫腳，但中醫就主張固本培元，頭痛唔一定頭有事，風水好明顯唔係用公式可以解釋到，但你又否定唔到佢嘅存在

信，試過有一次俾師傅睇到我書櫃第幾格，入邊有條乜嘢色嘅女人底褲

關風水咩事？

呢d叫特異功能。應該去澳門行返轉啦佢。

我都想有呢個能力

嗰陣時我條女急性思覺失調，做咗好多檢查都搵唔到原因，我問過精神科護士其實呢個咩病，佢話呢啲10個有10個係撞鬼

我師傅叫我囉我走咗之後，幾日就冇事，醫生都解釋唔到點解

咩料？！
風水係一套理論/學問，對應嘅可以係心理學/社會學
而科學只係一套檢驗知識嘅方法
冇一樣野叫“科學解釋唔到而風水得”
只有個解釋科唔科學
講咁耐，都係話風水驗證唔到，所以先唔科學，唔可信

雖然好多人唔信風水，覺得新時代新思維，覺得舊野無好野。最好全盤推翻，由頭黎過。
如果有咁既想法，可以了解吓50幾年前發生過既野，當時有個人都係以呢d為口號，而且積極推動全部人都跟佢呢套。「破四舊，立四新」，「批林批孔」，「人民公社」，「大躍進」，「文化大革命」。佢都係講唔信風水，打破迷信，要信就信佢。
當然呢d極端例子同信唔信風水無關，我只係想帶出一個問題，以前既野如果全部都錯，個個推個老師出來批鬥，推個老豆老母出黎批鬥。係呀，舊野好多都有問題，但唔係全部有問題，大把好野在其中啦。好似正體字，廣東話歷史耐過簡體字普通話，唔通簡體字普通話可以完全取代正體字同廣東話咩？有邊個肯咁做呀？
信風水既我都講左一d野，都係有個根據，叫人信風水就唔好睇醫生，咁同無理取鬧有乜分別。

照你咁講物理學都唔係科學
正如重力場嘅來源到而家都解釋唔到，純粹只係觀察到現象，因為感覺到就覺得有，同人性本善如水向低流一樣戇鳩

利申 : physics major

底褲畀人落生化武器/放射物，令人有幻覺

我只知西方啟蒙時代打破中世紀神權

日本靠明治維新先脫亞入歐

愛因斯坦廣義相對論已經推翻左牛頓萬有引力啦 ...
所以呢個世界，你的認知唔一定係啱曬 ...

好多野來源都未知，唔代表唔科學喎。

宇宙起源、生物起源都唔知，唔知咪唔知。

唔通格硬信上帝七日創造天地咩？

但可驗證（有時推翻）既野，先叫得做科學。

不可驗證，就係迷信

盲反
痴撚線

咁我同你講而家嘅科學好多嘢都唔可以驗證

西方啟蒙時代打破中世紀神權，但到而家都仲係普遍信耶教。佢地無改變信既野。
日本靠明治維新先脫亞入歐，明治維新尊天皇，取代幕府。但佢地仲係信神道教，佢地既文化係無大改變過。

好多風水野來源都未知，唔代表唔科學喎。

宇宙起源、生物起源都唔知，唔知咪唔知。

唔通格硬信上帝七日創造天地咩？

本身都唔撚信
但有日有條友教我起卦之後我就信 準撚到仆街

而家咪進化做一個信仰。而唔係好似以前咁以神治國

我而家唔係講來源。係講有無得驗證。無得驗證，同信教無分別

幾時貼張圖係公立醫院，即刻藥到病除！

我唔同意盲反，亦唔同意盲撐。
所有野都係講理，有道理既，用得到既，可以討論吓，而家香港又未去到一言堂，人人都有唔同想法，無必要急於否定。
風水既理論有幾千年，用常理分析，無理由傳幾千年既野係全部垃圾，無一可取之處。當然大家經常睇到或聽到既就係神棍騙子，借風水為名呃人。

但係兩者要分返開，係個騙子可惡，唔係風水呃人喎。

耶教夠話上帝創造乜乜七七，講左幾千年。你信？

又係你

再唔係，天主教以前成日話有神蹟，你係咪覺得信得過？

我都係個句

呢個post 好高質

高質在好多人根本不知風水命理為何物就一味屌落去

又有好多人風水同命理都分唔到

祝 大家生年快樂算

唔通今日2月4號要開始換位又話你知咩

我唔信喎，我信既風水係無任何宗教，唔需要拜偶像，亦唔需要拜神

其實呢門學問不停有人驗證，就以掌相學為例，王晨霞收集左接近200,000個案例，驗證左古書講嘅嘢，同時都因應時代進步，發現現代先有嘅都市病

我舊年瞓咗係正北

咪係度扮高深啦神棍。

講埋d廢話。我夠話我識聽馬講野，年初三買邊隻跑出邊隻，onlan79。

新年快樂，打錯自隊

你話一樣野講得耐、存在得耐就有價值啦嘛。

點解風水就信得過，神就唔信得過？

即係用生命值硬接

我舊年真係全身麻醉開刀

其實幾好推介

我都未聽過呢個

btw 係你先有心機回覆呢條友

一早block 左

等其他睇到呢個post嘅人，可以多少少理解

我都訓正北，無問題喎。

而家仲可以上到連登當大步欖過

新一年祝你 身體健康

記得今年唔好瞓西南啦

傳說真正高人唔收錢 匿係深山

咁大單野，記得話畀全香港知，個個唔訓西南，公立醫院就無逼爆問題

今年瞓喺度讀下書先

我覺得太多人鼓吹呢樣野係迷信，不合時宜同無中生有

其實一試無坊

只要唔好信神棍擺古怪野宗教野

都可以接受擺放物件

又未必冇得驗證
只係在於出名的風水佬敢唔敢接受科學的驗證
搵三組人返黎
第一組用“真”的風水幫助佢地
第二組用“假”的風水幫佢地
第三組純粹係用黎參考 睇下“真，假”風水的成效

成效用參與者的主觀感覺黎量度
只要有足夠多的參與者就得

通常我哋唔擺嘢，會叫人搬屋

唔好濟呀

今年文昌爛架

千祈咪呀

唔係個個都搬到

有d 人係買左先叫你睇

大家都係不可驗證，大家都無根無據，你呢個神棍憑咩叫人排除宗教、只信你果套風水呢？

唔吉到肉唔知痛，等佢哋含左撚先算

真係得既，班友就仆出黎拆西方科學個招牌啦。

呢d垃圾中國野，咪同詠春太極一鳩樣，自high就得。

啱呀 好高層級架

但係逃唔過你法眼, 比你發現左呢個高層級(笑
你係咁講高層級, 即係點都識啲啦, 我又唔見你解釋啲咩喎
淨係突然外來有個更高層級, 突然有個沉迷科學
艾力仁 : (有呀有呀有呀, 不過我唔知, 亦都唔好問我, 我淨係知有, 除非你認全知全能, 你認左我再屌你, 唔係就唔準駁我, 唔準有問題, 呢D勁嘢你唔識咁多架啦, 講你都唔明, 你唔認同=你自大 你無知)

唔知邊個發明風水呢, 不如估下係咪人發明啦

好心你唔識風水就唔好衝出黎講咁多啦, 我quote你在後, 你如何由頭到尾個例子只係想指出我一點, 自己出完個憨鳩偽命題 仲係到兜兜兜, 跟住想扮嘢無視個偽命題 就講人類渺少乜乜乜 一堆trash talk, 比人串就梗架啦

唔識風水就扮曬嘢講科學, 柒下柒下拖名人落水, 哎呀 原來有人睇 有人知添, 就再鳩UP少少地球係圓嘅嘢 但係咁都UP錯
格硬達Taleb Black Swan個朵 但係又話鳩其他人提自己(承上題地)睇過, 又幾得意

人有解釋能力, 科學無, 概念本身唔存在解釋能力 同閣下一樣 定還是你堅持? 我有架 我真係有架~(笑
仲要柒幾多次
都係個句, 呢到識少少 個到識少少 就亂咁吹, 慳啲啦唔該你

BTW 錯別字多到

唔會成功

1.每個人條命既組合唔一樣，搵個相同既極難，相似亦不可作準

2.第二組既人如果係被欺騙情況下誤信會有幫助，結果無既呢個傷害太大

出左名既唔會同你玩

一來易拆招牌
二來發左達使鬼理你咩

又黎呢一套

中左，就係風水擺得好

唔中，就係你條命唔好

龍門任你擺。

好多係開始痛少少已經嗌救命

搵3組唔信的人做實驗又點睇？
不過就算結果係風水冇效
最後咪又係話嗰個風水佬廢
唔代表風水冇用

仲有發左達使鬼理你呢句，我就唔信咁多年黎，無人想名流青史。

真係有料到反擊到西方科學界，個朵流芳百世，錢買唔到。

咁多年黎無人做，根本就係不能，唔係不為

唔信既
點擺都無用啦佢根本唔會覺得住得舒服

所以咪話難
通常係點樣做

有條友計完一輪，然後叫佢住一排，如果運程之類有好轉同無咩好轉都照計，試做一堆人既盤

睇下成功定失敗多囉

有條友計完，屋主住一排，打到太差

其實講到尾都係未被科學證實到
正如同你講其實寫開D符文原來係電路, 點對紅燭係因為個隻光頻率陰陽界貫通

空氣起超高溫下係可以電漿化, 而家夠有用箱頭筆起膠片劃電路, 咁點解符又否定一定唔得
大把人成日二極論, 證實唔到就係冇, 咁好影響研究發展

最記得有個有關風水, 話訓既地方最好唔好有橫樑, 大意係話唔知點樣閘住唔多好, 而事實上因為氣流考量, 如果有條樑, 受風個陣就會向下壓, 對個人唔好, 同前幾頁講水火相沖一樣道理

我本身唔係好迷信
但係就覺得自己好黑仔
大小事都好黑
當然你可以話唔關事 之係自己focus左係呢啲事上邊
但我想講 好似大部份有錢佬都信風水

我認為風水只係古時的室內設計師 不過範疇去到玩墓穴 聽下佢擺位都冇咩的

唔好諗住用科學角度解釋風水，係冇可能

風水求和求順，唔係求必然結果，風水只係其中一部份，如果你打算證明風水可以做到你想要嘅結果，改變一切，根本係痴線

即係風水要有效的前提係參與者信風水？

陰陽界貫通？

我係咪要笑？

鬼佬神棍唔使劃符都call到鬼上身架喎。非洲土著連文字都無，跳下舞就得。關電路咩事？

可以話有錢佬有錢請風水師

如果風水真係堅。係咪同時期既產物龜殼擲銅錢、沙上畫畫、占星都堅？

你唔信

無啦啦擺杯水係屋企你都覺得住得唔舒服啦

咁已經無左個環境輔助你個一種意義

咁擺咩都係廢話多9魚

風水師睇自己風水又得唔得

我20歲前都好似你咁，做乜都黑，出街又唔見野又踩釘，電話又成日越，後尾有年過農曆年，年28定年初一訓醒個人好熱好精神，背脊有股氣咁，後尾一年比一年好，做咩都好順利，打工個時生意又好左，比人笑福將

你地睇完即管笑啦

*電話成日壞

通常係自己個盤好難

人地個盤顯而易見

頭兩頁有人話公司擺完陣有幫助都叫值得參考
最撚憎果d自己冇咩得益成果但一日到黑滿天神佛嘅

利申：我老母就係後者

笑鳩死，同義和團請大聖上身刀槍不入一樣。

信有就得！

可惜人地火槍計晒數做物理攻擊呢！

點？畀外星人捉左去改造黎？

唔通我老母係又同你講咩

你信神 神先會幫助你

可能係，冇做過任何風水野，但冇啦啦有神功護體咁，睇嚟可以做義和團團長

喂喂，義和團班友真心信大聖上身架！

真心信刀槍不入架！

係咪天山童姥見你靚仔，半夜傳左九陰真經畀你呀。

統計學>>>>>風水

做風水同算命一樣，首先幫自己先，自己搞唔掂無可能幫到人。

風水會唔會關心理學事 睇完風水擺設順眼左 啲客黎到容易開到單

李函責中三t

錯別字多因為用左語音輸入
懶得校對
我從來都無話我識風水
我只係講我嘅睇法
我提 black swan 只係突然諗到個例子幾有用
我睇一本書，如果講經濟，我會將佢天馬行空咁串連
唔會話因爲本書目的唔係講呢樣
就完全斷左個思路

所有玄學嘅嘢我都唔識
嘗試去自學
玄學嘅根基易經太深
睇到一頭霧水
試過睇南懷瑾講易經
睇左頭幾個部分
咩乾坤離坎辰巽......學背，學畫圖方便背
但越睇越深
九宮飛星南懷瑾有佢自己睇法
紫微楊話佢錯
紫微楊嘅解釋亦好有道理
真係唔知點

依家嘅人學風水
唔知對易經嘅掌握有幾多
如果佢地唔識易經
我覺得好打有限

所以你講得無錯
我係呢度聽啲
嗰度睇啲
其實乜七都唔識
我最識咩
係科學呱
因為容易明白理解

lm

上面成日執著響點解唔同一套風水野用哂落所有人度咪得 點解仲會有窮人有人病有人死

你同一隻藥唔同病人食完都有唔同效果啦 有啲人work有啲人唔work 我又可唔可以笑鳩你現代醫學冇撚用唔可信吖 ？

我自己以前都遇過有啲醫生係信風水信命理 佢自己都話風水係可以令你病情好得快啲 咁係咪又代表佢迷信？只係佢覺得風水配合現代科學可以令到件事事半功倍

等如你個人變好運亦唔代表一定關風水事 如果真係要用科學角度去「講」風水命理 我覺得比較似係蝴蝶效應

科學昌明係令到風水呢樣野可靠性同可信性低咗 但唔代表每一樣風水既野都係鳩up 一嚟就標籤風水係吹水呃人咁根本冇必要傾落去

我地所講嘅玄學好難抽離咁討論
同中醫一樣，係多方面關連
唔似科學或西方醫學
針對性嘅治癒
講求天人合人

玄學，鬼神，佛學等等無數咁多樣野互連有關
高人自知因果報應
可能同呢個學問嘅傳承有莫大關係
私心當然亦係
所以高人難求

風水唔關心理學事。

風水講緊幾千年歷史，心理學有幾百年。
做風水唔係求心理安慰。係求財，求健康，求生仔，求溝女，呢d無得因為心理唔同而由無變有。

第一段認同

第二段唔認同。
玄學，鬼神，佛學係無關連的。
學風水同算命無需要拜神禮佛，請分開兩者。

心理作用都有作用嘅我諗

會唔會係古中國既心理學 不過叫風水咁咋
好似樓上巴打講既安慰劑效應
冇睇風水你見到女都驚驚青青所以識唔到
睇完你肯去接觸啲女所以慢慢女人緣變好咁
會唔會有關？

西方醫藥得定唔得，統統背後有科學基礎，全部關化學反應事。

請問風水又好命理又好，有咩臨床驗證點先得點先唔得呢？

意見不同先有討論價值

學佛高人能得神通
能看透過去未來
本質上同玄學嘅占術卜卦目的一樣
係預知未來
神通當然再高層次好多
但究其作用可視一貫

我認為佛學係比玄學高嘅
唔同意嘅人數不在少
可以再討論
但佛學能參透所有一切皆空
所以我幾明白王亭之所講
學佛後最後悔一生嘅事係學識紫微斗數

仲有，一門科學/技術可唔可靠、work唔work唔係靠年資。

唔可以話風水存在幾百年就一定work。

巫術、養鬼仔、耶穌教夠存在千年啦。

嘩屌，仲要拉埋去神通果度。

連登仔究竟有無接觸過文明架？諗野仲係民智未開既？

唔會，我講既呢4樣野，錢，健康，生仔，溝女。基本上個個做風水既都想要，如果唔係見到明顯效果，點可能關安慰劑事呢。
相信大家睇facebook都好多心靈雞精，有邊個睇完呢d可以溝到女，搵到錢？一定無。

算命係睇到好多野，不過命生出黎，要改要花好多功夫。但風水係最簡單而有效的改命工程。無女咩？催桃花囉，無錢咩？催財囉，成日病咩？催健康囉。心理安慰做到以上既野？幾千年一路做緊呢樣野，睇吓個風水師有冇唔既料姐。

我覺得呢家好多人都將風水複雜簡單化
要造成一樣結果，就會有好多因素影響住但呢家好多風水都只係教你改變其中一啲因素，而忽視好多其保嘢

如果係環境科學/室內設計, 其實都 ok
好似窗口對住山/海咁, 開揚 d, 人都精神 d
好過對面係石屎樓, 屈屈質質咁, 好侷促
或者係成個設計/配色/空間感會令人好舒服咁
呢 d 我覺得信得過

呢個 Post 幾好
突然間又諗起一本書
Sophie's world
好老土一個問題
科學可否證實我地唔係小說嘅主角
被作者操縱？

科學係最得人信賴嘅
有無野係科學之上？

我認同意見不同先有討論價值，唔係一言堂有乜好傾。

我個人信玄學，亦識占卜，最初學係用文王卦，之後都唔用，後來都係主力用奇門同大六壬黎占，主要就係排除占卜時既不確定性，基本上一路都卜得準。

佛，神鬼，神通我唔識，所以唔會用，亦唔會講。

其實好多迷信野都係咁樣
古人搵到個因果關係但又唔知點解
求其搵啲嘢頂住當先
神學就係研究緊依樣野

如果係環境科學/室內設計, 其實都唔關事，大把有錢人，高官，間屋有山有水，室內設計靚一靚，有品味有格調。風水有問題一樣要坐牢，大把例子！

會展已沉降

試過睇完風水，一個月內事業有起色

要信就信到底

會參考下但唔會信足
不過信風水輪流轉呢樣野

風水輪流轉，最簡單每年既飛星盤都轉緊。

一命二運三風水
風水只排第三
你條命差既擺乜都無用

某程度上係心理因素影響
搞風水, 求個平安
真係唔好睇小心理影響
有無聽過"自我應驗的預言"?